(回帶) 退休地盤工「複式供股魔法」 滾存千萬 年收息60萬

「五號仔」滙豐控股（005）一向是港人最愛的股票之一，股價於2007曾見140元歷史高位股，經歷過09年「世紀大供股」後，股價由高位插水至最低的33元，多年後仍未能重返紅底股之列，曾令一眾長情股東失望離場。

相關新聞：【滙豐千萬股東】老牌家族齊齊揸 工廈大王後代：「棺材本唔郁嘅！」

滙控及恒生（011）明日放榜、公布中期業績前，本報發現有一位地盤工人，廿多年來堅持定期買入滙控投資收息，並以股代息，用最簡單的方法變出「複式供股魔法」，成為千萬富翁，兼每年收息數十萬元，目前退休安享晚年。

記者上周到訪將軍澳某居屋單位，一位伯伯及婆婆開門，記者表明想找滙控股東後，伯伯大方承認自己持有滙控股票多年，他表示準備去體育館打波，着記者跟他邊行邊傾。這位周伯伯現年72歲，60多歲便退休，他每日下午都會去打羽毛球，現時居屋單位由94年入伙居住至今。

雖然在港生活多年，周伯的廣東話並不純正，仍操着極重鄉音的國語，他透露自己後生時當地盤及裝修雜工，90年代因家鄉工廠收地結業，賠償了100萬元，他便資金分兩份，「50萬就用來買現時居屋單位，當年售價108萬元，餘下50萬便一炮過買入滙控股票用來投資」，他表示，及後每年也會繼續買入滙控，他憶述當年滙控股價曾升至100元，其後跌至30多元的情況：「我每個月也會省錢去買，但滙豐那個時候由很高位跌到很低，感到好心痛，所以現在要買股票也不會再買它了，要買其他股票。」

09年滙控以28元供股，周伯亦有參與跟供。他形容自己的投資方法很簡單，就是將省下的錢全部用來買股票，而且買入後，無論發生什麼事，就算是金融風暴或沙士，股價高低都不會沽出，更將每年滙控收到的股息繼續買入：「可以放進去的都放進去，一年派4次息，都放進去。因為銀行的利息低，好像騙你的，股票比較好。」

他的死慳儲錢投資法，廿多年來，令他持有的滙控股票複式滾存，目前已累積了逾15萬股，用上周收市價計，賬面值已過千萬。用去年每年派息四次，合共每股4港元計，每年收息逾60萬元。

周伯坦言，數年前，他亦幫40多歲的兒子付首期置業：「剛生了個孫子，但樓是他自己在供，我只幫了首期。」作為慈父，他只幫兒子付首期，即使座擁豐厚的股票資產，也沒想過買樓收租，並隨手指向將軍澳區的私樓說：「你看，現在的單位1,000萬也買不到，賣掉所有股票也不夠買，而且也不值得買。」

記者:陳新政、周家誠

其實都係教大家儲錢
回報目標價5厘左右
唔好大洗
60歲左右就會財務自由
可以退休打波輕鬆過日子
臨老仲有大把錢養老

簡而精

我搵幾多洗幾多 50歲自殺算啦

依個諗法都唔錯

儲蓄 穩健投資 做運動 少不良嗜好 應該錢夠用 又有健康享受

60歲退休 財務自由
連過唔過到今晚都唔撚知 講到幾十年後 永遠活係明天 有撚意思咩

希望你做到 一陣死唔去 百幾歲命 日日拎老綜維生

30年買咩都發嫁啦 ，買樓買鋪買股
你今時今日先入市

90年代因家鄉工廠收地結業，賠償了100萬元

你依家買 又知30年後唔發？
我淨係知你咩都唔買就一定無得發

無病無痛好難安樂死

自殺要好大勇氣

窮人就係咁 永遠乜都驚
最後剩係識擺定期

再補充下
其實條數好易計
當你每個月儲1萬，你投資回報有5厘，你由25歲開始儲到60歲（共36年）

你60歲時將會得到：
=1萬*12個月*（1.05^36+1.05^35+.....+1.05)
=1207萬養老金

真係同新聞所講既一樣
60歲就有過千萬身家養老

希望大家都有儲錢習慣

連第一步都唔敢行 已經驚定先

依家個個月一手 3 仔

幫你地計埋實數都負評

仲可以 問銀行 借番一百幾廿萬 還遊世界先再死都唔遲

窮人淨係識迴避風險 唔識評估風險擁抱風險 抵佢哋一世窮

90年代100萬係好多錢。。。

可能等於而家4，500萬

講真唔駛1萬1個月, 5000$一個月都有600萬
計返5%息都成2皮幾一個月退休有得洗

屌佢啦. 90年代有橫財買樓
每月少左一大舊供樓支出, 梗係儲到錢

咁呢個係你個人選擇 20-30 未結婚又點會儲唔到錢
又要去日本又要買iphone

咪臭閪無啦啦就解決咗買樓仲要有一筆錢去投資
根本佢成世人都一事無成
垃撚圾但係就死好彩而家係度也文也武

90年代，你有三十萬左右，求其買間樓，今日你的生活都輕鬆好多。

連登仔係咁。所有上新聞既人一係死好彩。一係抵死

我都要學下供股啦...
工行同 town gas

60歲先中年已經可以提早享受退休生活
好撚勵志

個前提都要穩定5厘 但真係今日唔知聽日事 揀錯就

我
老綜無得輸

紀律好撚緊要

2047係一個迷
你依家供股買樓乜都好
2047可能一個國策收你皮

但都係局住買 無計

有物業佢已經輕鬆好多啦

btw收息股邊隻好

每月出糧入一手
好撚過放銀行發臭
2019年仲想靠打工真係收得皮
怕就大藍籌

你咁講拎d錢去定期, 港元可能都有日會變廢票

世界未日論之下
做咩都冇用

其實下下諗大環境會發生咩事無咩用
大家都係跟住現有遊戲規則去玩
你話將來個遊戲規則唔係咁, 大家都唔駛討論

你看，現在的單位1,000萬也買不到，賣掉所有股票也不夠買，而且也不值得買。

當年個地盤佬面對97
當年中共又窮又惡
佢應該仲驚過你

有公屋居屋 贏左一半啦on79

LM

唔好講話退休收唔收息呀 陣係講有儲錢呢個概念已經好緊要，兩老做左幾十年野 到而家戶口加埋都唔夠50k 已經住公屋 由細到大都資源唔夠 家庭開支已經細 唔好話興趣班補習 連買本教科學 練習都話無錢買 老豆就陣係識賭錢叫雞飲酒 老母陣係識打機課金傾電話去旅行 由中五開始屋企無人煮飯 每日陣係放底$30 蚊飯錢自己搞掂 買呢樣果樣全部自己搵錢買 晚晚要出去做大排檔pt 貪有一餐晚飯同宵夜仲有閒錢去玩去食飯 到而家出黎做野 比佢發現我搵到下公 仲好意思話我比得少家用 又話我當屋企係酒店陣係返黎訓 又話間公屋唔係我個名 你無資格住 而家只係收留你，所以儲錢呢個概念好緊要，唔好話幫唔幫到d仔女，起碼有咩事都唔駛做d仔女既負累先。
好似，唔好意思 剛剛先同佢地嘈完 純粹呻下

竟然有賠償

通常圈養肥豬算

典型養兒防老家庭, 巴打好慘

當年用老母錢買利豐輸左十幾個

懷才不遇撚 最鐘意打飛機話過去點易點易 講到好似鳩投資都發達咁
又講到而家點難點難 做乜都冇發圍 股神都要死
留名等睇你個仔30年後講返類似既野 再屌鳩你點解唔入市

有橫財買樓？？
屌你老母啦 我有筆橫財買到樓 幾十年後我都可以串柒柒 屌鳩班後生唔撚捱得

屌你老母 問題係無呀嘛

地盤佬都咁醒
都唔知我老豆老母當年係到做乜鳩

換算返今日即係拎到200萬，一半買綠置居，一半買匯控

咁你有冇做過咩去嘗試令你自己有錢買？

匯豐今日都係63-64, 佢跌到60大手買都唔遲

根本有舊錢90年代唔爛賭買乜都升值啦
90年代一球根本大過而家一千萬

呢d起碼有d意思
勸勉後生仔儲蓄、睇長遠d

至於果d乜春四十幾歲死好命撞正大市上落週期而屎忽撞棍合著眼入市炒樓而當正自己係投資專家既無料之人就算鳩數

近排同佢地講 下一輪居屋拎張表去抽好似會易中d，我話首期裝修同供都我比哂 最多寫你名

點知兩老同家姐異口同聲話 住公屋有乜唔好
你要抽 你自己抽飽佢

應該買甚麼 巴比有乜高見

其實同強積金一樣

有人就無變有。 好似出面做點心位巴打咁
有人就響度屌人老母

成世人死慳死捱 就係為左老左可以過番個正常人生活
人老左慾望又少左機器又壞 退休無興趣愛好就等死咁
錢既價值對你黎講愈黎愈細
家下學佢咁儲唔work ga la
無父幹既唔好當呢個係勵志故事
如果會生仔既就學啦 起碼你下一代都叫有少少父幹(起碼可以問你比首期買樓）
你呢世想享受就無架啦 除非由得個仔自生自滅啦
唔係既話 退休收既息唔該繼續儲 留番比個仔供樓

上一代人又少左慾望既。好似佢地都無咁鐘意去旅行
對佢地黎講咁又未必會過得好辛苦。亦唔等於無興趣。果陣佢地好多興趣都唔洗用錢
相反貧富懸殊越黎越勁。唔準備退休30年後d老人家（包括你我）真係食都未必夠錢食

典型窮人思維，成世人黐住間公屋
而家你想向上爬佢地都唔撐你
將來佢地百年歸老，你想繼續住間公屋就要做多一次資產/入息審查，到時你隨時冇得繼續住落去，要出黎租樓
但我相信佢地諗唔到咁長遠

都岩
而家學佢果套買藍籌儲錢都唔係為左可以安享晚年
係為左可以吊命到晚年

但儲錢投資都係要既 投資到變成佢咁就要睇彩數了

等佢地百年歸老前 買左間公屋落黎？
應該唔會反對你咁做啦掛

如果到佢地百年歸老果陣有得買我果個屋宛就好 我都有上網睇過 就算唔轉居屋 我果區都暫時未有得買住

儲10000條數係咁計但有幾多個會做到

唔好咁非黑即白啦大佬
計劃下都得呱

沈大師：滙控股價已經輸咗三年利息

一畢業就學佢咁做 唔洗40歲都達成目標啦

而家仲有得買果D公屋係當年董建華留落黎既政策，過左十幾年冇再新加屋邨俾公屋租戶買

你而家想用戶主既綠表資格轉抽居屋/綠置居，如果抽得中新居屋住5-7年轉個手賣俾白居二/其他綠表人士，肯定改善到全家人生活。就算唔賣出去繼續長住，間居屋將來都可以當做你地全家人資產一部分

不過你家人唔識諗

如果係真
佢呢個 case 算好彩
直程幫佢行左之後 30 年大運

哦 咁唔怪得要抽 因為我住緊果度可以買唔知原來有咁既分別
點解連你家姐都唔咁識諗
有冇試過詳細解釋比佢地聽點有抽既必要
好聲好氣慢慢分析 終有日說服到既 加油啦 巴打

90年代供樓成10%息wo,連登仔係果時又話貴，將d錢放係銀行做定期架啦

其實股票應該係咁玩先係正路，如果可以分散d就更加好，不過人就係貪刺激，想兩個月贏一倍贏幾廿萬，結果收息投資，價值投資呢幾派就比人當傻仔

有時睇新聞d股東大會成日見到d阿伯話自己幾蚊果陣買匯豐，華人置業有個賺幾廿倍，呢d先西利

話人以前買樓輕鬆果班
你敢唔敢股災果陣訓半副身家落去先？
你又敢唔敢係果陣買樓先？
咁輕鬆唔見你同我老豆老母03年09年訓哂身買定幾層樓依家收租？
馬後炮梗係易啦

每個月只草到3千蚊點睇

如果仲後生真係要想辦法增加收入

點樣保證年年有5厘回報先

有學職唔同啲

80年代買樓又驚 中英聯合聲明 移民潮
90年代買樓又驚 主權移交
00年代買代又驚沙士

俾你返去個個年代你敢唔敢買樓 買股先
唔洗講咁遠啦 個個講到人地死好命，早幾十年出世，咁早幾年 btc熱潮你出左世未，點解又把握唔到?

咁起碼以前有97 03 09既機會
而家d人醒曬啦 就係驚再錯過 樓價跌30%都即刻入市
因為d人精左 唔會再有呢d機會 所以真係比以前難d ge
咁當然果時敢入既人 有咁既膽量眼光都抵佢發

09 年樓年跌既幅度其實同 15 ，依家差唔多

所以家下都係入市時機
不過都係無錢入

橫財可以係好彩
但眼光就冇得拗
細個果陣老豆話儲左幾十萬 諗住係深圳灣買兩個單位
結果咪得個諗字
而家啊 屋企筆錢原封不動
但深圳灣樓價仲癲過香港
識買股收息已經好叻
我老母十幾廿萬買埋d大陸垃圾股 坐左十年 股價腰斬仲要冇息收

而家只要經濟一有異樣，好多地方既央行就放鴿，印銀紙、唔加息/甚至減息、降準

而錢係聰明既，所以會流向資產類別既地方

但係 36年前既 一萬同而家差好遠喎

我同我家姐講過啦佢話好地地做乜要搬 住呢到又方便 到時又要供 一陣你唔覺意失業咁邊個供呀？
到而家都係自己諗自己算佢中意住公屋咪住飽佢，到時兩老百年歸老 佢又未嫁 佢比人收返公屋或者調去細單位唔好後悔

諗埋啲死牛一邊頸嘅嘢 咩連過唔過到今晚都唔撚知 咁過到咁點算? 人就係要為未來打算 成日諗嗰啲下一秒唔知會唔會死享受咗先 咁死唔去呢? 錢又無啦 嗰吓真係唔洗死都要去死啦. 人係求生唔係求死 你咁唔鐘意活係明天 咁就快啲將所有錢洗晒佢反正你都唔知會唔會明天死 唔死再算啦

首先 當年有一球

幾多廢老後生時都係咁諗

佢都係搵藉口搵野賴 巴打唔使咁認真

怯就輸一世
大陸樓真係升得癲過香港好多 我屋企人都錯過幾次 好彩叫之後都有把握番少少

講真而定香港投資機會就過曬架啦 加上香港無千幾二千萬都無咩投資好做
搏下買大陸未發展城市既樓 都仲有FF空間
連登仔最驚最憎既投資 就係最有機會

有橫財緊係啦
我依家有50萬都可以做到

積極正向撚真係好難頂

周伯咁有錢就唔驚120歲

但你真係無答到失業邊個供 wo

如果佢地肯，我返三份工都供埋佢啦，我交家用買日用品交水電租d錢 都夠比一半，佢地一笑置之

日日畀藉口亂洗錢之後係度呻窮嗰啲仲難頂

講就威，你依家返三份工，夠你買樓啦

情況都唔同⋯ 非常時期先用非常手段

其實計翻條數， 果100 萬只係佢渣住資產而增值

果陣100 萬同而家1000 萬價值係差不多

其實東尼、窮爸富爸本書有教
唔使覺得咁新奇

2001年ATV做百萬富翁, 當年冇人質疑個節目名
而家2019年拎住一百萬冇可能叫富翁
所以90年代拎一百萬, 真係可以叫富翁

天水圍嘉湖山莊從前有「上車樂園」之稱，數年前屬首置客可考慮的選擇。然而，中原指數最近年多不斷破頂，嘉湖山莊實用呎價早已突破1萬元（港元，下同）。祥益地產謝利官透露，嘉湖山莊麗湖居6座中層C室，3房兩廳間隔，實用面積546方呎，獲首置客「即睇即買」，以560萬元轉手，實用呎價10,256元。原業主於1996年以157.6萬元買入上述單位自住，持貨約22年套現，帳面獲利約高達402.4萬，利潤逾兩倍。

富翁住嘉湖?

但大部分嘅人都覺得自己好醒可以高沽低買，結果幾十年過去乜柒都冇，輸乾輸淨

其實真係唔係咁容易架 5仔跌到菁姐痛哭嗰陣 個阿伯一定都驚到騰騰震 要本身理財風格穩陣 個人心理質素又好 先唔會喺唔啱嘅時候做錯買賣

我諗你搞錯左少少野如果我一心想自己搬出去住 我諗呢一兩年都可以做到
利申 返緊兩份工

咁你咪自己做，點解要用綠表食左屋企人間公屋

你咪繼續酸囉 好心咪撚咁肉酸 見到人地有錢就只會話人地好彩 垃圾

送間居屋比你都唔係好彩?
送比你
當中包含D咩技術成份?
你比1千萬我
我500萬買居屋繼續返工供樓
500萬買5號仔
然後你就當我神咁拜?WTF?

弊在俾大部分香港人都會攞去旅行 玩 fing曬佢呢

遲出世，冇辦法

點用係後話
你答左我送1千萬比你係咪死好彩先?

btc狂潮時出左世未?

果陣嘉湖設計係第二個太古城， 個炒價係參考市區個價黎開

只係一爆就等15 年先翻家鄉

屯門大興花園1期2座中層F室，實用面積394方呎，建築面積500方呎，2房間隔，於剛過去的周末以383萬港元易手，折合平均實用呎價9,721元。

買家為上車客。資料顯示，原業主於1995年以93萬元買入單位，其後一直自住，現沽出單位帳面獲利290萬元，單位升值3.1倍。

咁大興花園?

我諗90年代 有一百萬其實都好難叫富翁

咁你同ATV投訴啦

按比例應該係今日二百零三百萬左右？

靠份糧食得屎啦

如果以當年一球現金full pay 大興仲有錢剩去計
大約等於而家4百幾至5百萬現金
深井果邊d樓就另計

仲有mpf

前題係有命到65